返左工一年幾已經迷失左

返左一年幾工
本來都幾有heart幾好學
不過日子耐左
開始唔知點解覺得自已人生係冇左
一星期等五日先可以開始我真正而短暫既生存
點解做人要咁苦

仲有幾十年都係咁

因為唔返工 你連個短暫既生存都負擔唔起

仲有幾十年挨呀傻西

咩行業
嘗試下工餘搵野學
keep住咁唔比自己懶

最後都係想講自己冇女?

你返五日工，都仲有星期六日可以休息。算係咁啦。

你叫一星期返六日嘅人點活？

仲要係藍領體力工嘅話...

工作與興趣and/or性格不乎

工作環境and/or同事、上司麻麻

？

證明你唔再係fg

本來一份以人為本嘅工
慢慢因為serve嘅對象係同事而覺得開始無heart
返工何必講感情。

咩工嚟

返左四年 都係咁迷

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我都想讀返書，每日9-7，返到屋企睇下美股，咁又一日，賺多賺少又點？以前既興趣無哂動力去做，行屍走肉咁。

係，每日淨係諗點樣先可以唔洗比人屌
仲要星期六日都要返埋，連返13日先有得放

因為你讀書嗰陣有人畀目標你

搵返個目標啦

要識工作中搵樂趣

點都要搵嘢讀下搞下
語言又好，手藝又好，煮嘢食又好
唔係個人真係會迷惘

樓主你工作上係咪發生佐D事
令你由有heart、好學，變到覺得工作好乏味架？

可能係我讀書個時已經對呢科冇興趣
個人本身又冇話中意d咩
所以而家都係為錢而返工
完全唔想返

你bot黎？咁撚得閒

去旅行食好西麻痺自己囉，人人都係咁架啦

我而家又返左間濕鳩公司
同我理想嘅好大出入
自己私人時間返到屋企已經好攰咩都做唔到

其實果d人真係好慘...
根本冇自己生活

financial independence, retire early
返工唯一意義

我都咁諗
返工就係為左生存 唔係生活
當見識下出面人性黑暗面

人生唔係得女

遇著d老屎忽同事 真係捱陣就好走

同感
有次11月大罷三罷個期
睇到有條片係d 狗係apm 橋個到拎住d 棍指住d 人
叫d 西裝友行快d 死去番工
講真 個班西裝友一睇就知唔係示威者
都要比d 狗咁樣呼喝
我就覺得其實社會同政府 只係想你班小市民
做奴隸 日日番工搵錢比佢地洗
係唔會諗你地感受

有啲人係咁，除咗扑嘢人生無其他嘢做
身邊都有啲朋友係咁。

如果黃賭毒就可以滿足到果個人嘅人生，其實佢都幾幸福。揾錢就解決到問題

咁佢地結左婚後人生咪無哂意義

對自己工作冇熱誠， 無目標，人工唔算高，睇唔見未來生活可以點行落去

你對自己個行/份工作 點諗先？0興趣？
如果0興趣又難搞d

我都係...只有禮拜六日先叫搵翻啲生活嘅感覺。

閒日收工都攰到唔想郁咁濟。訓醒又係翻工嘅日子。

以為係我太懶先咁諗，點知原來仲有人都咁覺

同你一樣 除左返工就無咩好做 一放假就好悶

ching如果俾你揀多次，都係揀舊嗰份？

成日諗緊翻得開心重要定搵食重要

做咗兩年野覺得好辛苦
因為唔係做自己鐘意做既嘢
希望你揾到自己鐘意做既嘢又可以揾到錢養得起自己

繼續叫唔同嘅雞…

真心既,唔洗錢洗就應該裸辭放返個長假啦，我做緊工程狗返6日 仲要日日10個鐘，做左半年都頂唔順，辭左職，準備抖半年加反思下人生

自己揾D有興趣既野做吓
或者去進修

岩岩搵到份新工

但我依家做緊個份雖然人工低

但同事同呀頭都對我好好 有d唔想走

驚到時會好似你咁 掛住依家

因為你係香港
係先進d既外國你直接hea過世都得

因為你窮

如果你係有錢家庭出身

命運唔同啦

工程狗😢 之後做打算做乜工

我fg返左幾個月 已經諗緊一樣既問題
唔知自己做緊咩 日日想搵另一份工 但之後呢？
買樓做目標？唔認為要為層樓打生打死冇人生
拎哂錢去娛樂？又好似唔知做緊乜
香港人既生活係咪就係咁
未去過外國 究竟外國人係點樣生活得咁寫意

自已創業幫到你

damn right

冇時間做自己野

我都係
日日流水作業咁做
係份人工高留住我
畢業左三年有四皮算係咁
依家諗住轉工
有 offer就跳槽了

因為你做果行無興趣
Intern由6:30am-9:00pm都好有興趣去做
利申：Sport event

Ching 做盛行？

護士
讀左五年專科都想轉了

咁其實學生階段係咪唔應該去返工，盡量做自己想做嘅嘢先，你覺得係返定唔返好

遲d 過左個病 去下旅行散下心 加油

好chur? 我非專科反而想讀返書入nursing...

我宜家讀緊書，同你一樣炒股

學馬克思最好

外國大城市d搵幾多洗幾多

男女都係 份人工又唔差 食好野 渣車周圍去 食仔食女

係。
除非份intern有價值，對你將來有幫助。
或者做啲有趣嘅pt。
否則啲無聊少錢工唔做好過，你畢業一年後已經揾返條數。

師兄做緊咩

4皮夠做啦 儲下錢旅行去邊都得

資本論好撚厚，驚買咗睇唔曬。
同埋中文譯本我淨係揾到中共出品…唔想買

做咁耐

好的師兄

呢個係其中一個引爆點要轉工
本身份工已經忙，日日流水作業咁入院出院
又冇乜野學
上面啲仆街高層見你一得閒 bed occupancy rate低小小就 call off你

考慮清楚

通常返多1,2 年就滑晒啞，之後就開始麻目

1星期2日例假重想點

可惜依家疫症
如果唔係我會鼓勵你去歐遊流浪下

搵到一份令自己有滿足感嘅工真係好重要，唔好講咩工作係淨係for搵錢，我想像唔到人生六七成時間係為左錢做d自己唔想做嘅野

屌，疫情過後都唔敢去歐洲住啦一陣俾人打

問題係，當你嘅興趣變成工作…你會失去埋唯一嘅興趣…

有空姐frd take no pay leave囉 避左個有
疫症先 護士好老實都驚個底花

有frd做東區岩岩grad做左幾個月到 佢都驚個底花 又驚染病 好撚慘

一係轉做物治？

冇得同空姐比較啦
我地呢行係醫療
隨時都會有病人死要做急救
Call off左人就會唔夠人手去做野
就算上午 bed occupancy rate低
好難保下午收症收番哂來
次次都係番工既同事食哂屎
比人即日 call off既同事又係屋企無所事事

已加入奴隸軍團

廢青
頂唔順日日坐office所以quit咗

未有打算，本身都做得唔係幾開心，加上武肺工程公司仲係要日日返足，落到地盤見到d工人個個都唔帶罩，裸辭避下同當抖下

大家咁話，做野做到咁辛苦唔知為咩，有時都想食老綜算

以為係自己打，再睇埋你做咩行業 完全明白

我返工之後覺得地球係一個監獄

本身唔多出街，同坐監既分別唔大
返5日半 6日個d巴打辛苦過坐監，重要交稅畀垃圾政府

其實放一日都休息唔到

絲打都係？

same here